---
title: Libretro Fuse
description: 
published: true
date: 2021-10-03T17:28:22.989Z
tags: libretro, zx, spectrum, fuse
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:18:44.666Z
---



## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv3**](https://github.com/libretro/fuse-libretro/blob/master/LICENSE).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités



## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| 128p-0.rom | Pentagon 1024K ROM | a249565f03b98d004ee7f019570069cd | ⚠️ |
| 128p-1.rom | Pentagon 1024K ROM | 6e09e5d3c4aef166601669feaaadc01c | ⚠️ |
| gluck.rom | Pentagon 1024K ROM | d5869034604dbfd2c1d54170e874fd0a | ⚠️ |
| trdos.rom | Pentagon 1024K ROM | 0c42e3b9ab8dd91ea096f1d0c07c55e5 0da70a5d2a0e733398e005b96b7e4ba6 14399030d8228ca1b16872ed426a5835 3f8a2a239a10b6694ec79148a292cfb4 4123fd0b5c218ef704770596dc6533e1 48b5da4079ff8394852429e53cfc607f 4a3e2b04982ac6c594adb6793be4d6e7 4da473775c4badcc83ab5d86dc8231de 53e2f417c6996df9af170e147df8e369 5c097b0fb75bb7147104d6e77db0300a 62cbbdca554c8c23676618d4c83ef40e 6459c606ff23a610e504d0387383148a 7031f2610845d39c54c97097afa8fa03 a3242d31a0624a64a56f3a6cb5484e7c a701f54355b53fa93fb8599933d518b7 a92db09c9aa3cfda478a9bf1eec7ff90 aa9f9acf05382aff569dfdadde4ef8f2 b08fa49b5de8448e94936a9d061dc0f5 b4c9634312b796063015450daef13dfa b6d8db853c24621cbd5fef3c892c976c c511eaa8fcc968cc13baf7ad80f3aea3 cc46c7bacbbaf528a864113c76d9b9c9 d6f43c70c003f07d0a694f81ff55db95 dd70541ed6a6e8176e8dace64f9344ad | ⚠️ |
| 256s-0.rom | Scorpion 256K ROM | b9fda5b6a747ff037365b0e2d8c4379a | ⚠️ |
| 256s-1.rom | Scorpion 256K ROM | 643861ad34831b255bf2eb64e8b6ecb8 | ⚠️ |
| 256s-2.rom | Scorpion 256K ROM | d8ad507b1c915a9acfe0d73957082926 | ⚠️ |
| 256s-3.rom | Scorpion 256K ROM | ce0723f9bc02f4948c15d3b3230ae831 | ⚠️ |

⚠️ Fourni mais n'est pas le bon bios.

### Emplacement

Placez les bios comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 fuse
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **128p-0.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **128p-1.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **gluck.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **trdos.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **256s-0.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **256s-1.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **256s-2.rom**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **256s-3.rom**

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .tzx
* .tap
* .z80
* .rzx
* .scl
* .trd
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 zxspectrum
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core



## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/fuse-libretro/](https://github.com/libretro/fuse-libretro/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/fuse/](https://docs.libretro.com/library/fuse/)